【靜靜雞】歷來首次不開記者會 公布貧窮報告 去年貧窮 140.6 萬人貧窮十年新高

【靜靜雞】歷來首次不開記者會 公布貧窮報告 去年貧窮 140.6 萬人貧窮十年新高

港府今日公布去年貧窮情況，去年貧窮人口達 140.6 萬人，較前年增加 2.9 萬人，貧窮率達 20.4%，創十年以來新高。若計算政府恆常現金政策介入，會令 38.2 萬人脫貧，貧窮率降低 5.5 個百分點。值得留意的是，今次是自 2013 年，政府首次公布《香港貧窮情況報告》以來，首次無召開記者會，只是在政府新聞處公布報告。

《2018 香港貧窮情況報告》指出，本港經濟在去年保持擴張，但增長速度在下半年顯著減慢，人口高齡化、住戶小型化等結構性因素，亦對貧窮數據帶來壓力。政府指，已持續改善不同措施，主要包括提高長者生活津貼，及推展在職家庭津貼。

若按年齡劃分，65 歲及以上長者貧窮人口達 51.7 萬人，貧窮率 44.4%，是各年齡層中最高，政府政策介入後，長者貧窮人口則減少至 36 萬人，貧窮率 30.9%，較前年增加約 2 萬人。政府分析，由於人口高齡化近年明顯加速，長者貧窮率回升，部分原因是綜援及高齡津貼對長者的扶貧成效減弱。政府提到，除現金以外，長者可能更需要非現金援助，例如居家安老、長者醫療等。

18 歲以下兒童貧窮率則為 23.3%，較前年增 0.2 個百分點，但透過政策介入後，兒童貧窮率創有紀錄以來新低，降至 16.8%，下跌 0.7 個百分點，報告認為因有針對性的在職家庭津貼，令扶貧更有成效。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

今次反抗咁激，真係唔係無經濟原因。堅尼系數大到一個點，都係會爆發。

條8婆仲做過社署署長 了解基層講春呀

支那不斷輸出貧窮人口上黎 唔升都難囉

140萬窮撚？？？！！！

97淪陷前，江澤民唔係拎起毛筆，寫：「香港明天會更好」嘅咩？

97淪陷前，許家屯唔係話香港97後係「百駒競走，能者奪魁」嘅咩？

97淪陷前，鄧小平又話：「英國人做得到的，中国人也能做到，而且會更好」？

下？！
140萬窮撚？！

佢當年做社署最大政績係cut cost

貧窮人口140萬創新高 七區貧窮率高於平均水平 4區每四人一個窮

（節略）

政府昨日（13日）發表《2018年香港貧窮情況報告》，被界定為貧窮人口的市民共有140.6萬人創新高；比率為20.4%，僅次於2009的20.6%，代表每五名市民，就有一人處於貧窮線以下。不過有七區的貧窮率高於整體水平，最差達27%。

18區的貧窮率高低相差近一倍，中西區仍是最低區域，僅14.1%，但按年增加2個百分點，即每七名居民中有一人屬貧窮；最高比率也「冧莊」，觀塘區每四名居民，就有一人處於貧窮狀況，尚有三區的貧窮率都達約24%；全港有五區都有超過10萬人處於貧窮線以下。

寫左本署長隨筆
平時就係j果個

每況越下

貧窮線已經係佢自己set, 都有百四萬人分享唔到繁榮嘅成果，實際一定唔止

Agger。
隨時有三分一，甚至係一半人喺貧撚線之下

能者奪，無能者咪貧窮

將條線再降低啲
貧窮人口減少 問題解決

只會令人更想念港英年代

劉松仁.jpg

文宣又可以用

65 歲及以上長者貧窮人口達 51.7 萬人，貧窮率 44.4%，是各年齡層中最高

垃圾

回歸比支那啦呢D垃圾人口

貪蛇齋餅糉，新年前要攞紅色月曆，親中瀨共，成日話祖国好強大，就係呢一班

cut 吱國老人家入嚟香港喇屌，攞綜援同公屋都唔批得

社工一筆過撥款令社福機構好難再參與政治

「九七淪陷之後，香港人越來越窮」
簡簡單單一句說話，已經振聾發聵

我唔覺得太關事
反抗既一係係大學生中學生
一係中產區
以上人士點都過貧窮線

香港貧富問題絕對係社會怨氣一大來源
班學生分分鐘有好多都係貧窮家庭出身
相信有唔少手足真係需要大快活coupon

啲老野扲哂錢俾娜娜，轉頭問政府拎，幾多都唔夠啦

會唔會又推畀示威者呀

今次其實只係階級由中產到學生都有, 無可否認好多有錢人都不滿. 但窮既先係最大比例. 而且更大部份是中產貧窮. 比你專業人士找5萬以下, 其實係香港今日都好絕望, 見唔到未來. 更加唔好講個班找2萬以下既年輕人, 同埋準大學畢業生.

呢個係好有趣既現象
如果講窮
深藍廢老平均都窮好多
更可能係貧窮線果班人
理應要出黎屌7政府
佢地寧願窮都唔想變

佢哋驚屌完政府，連生果金都無埋

一定輸啦屌你老母
日撚日咁多新移民，咁撚多綜援，d綜援個個身光頸靚，手揸iPhone 我屌你老母呀

推

共狗從來都係呃鳩人

其實經濟問題反抗唔係貧窮線下或者孤星淚個種先會爆

政治學角度甚至極端貧窮人口係唔會識反抗

經濟問題導致反抗既keyword唔係貧窮而係相對剝削感，that why點解堅尼系數係經濟問題會唔會爆既主要參考點

好簡單一個例子：

一個收成期廢老有十層樓收租唔洗做（月入100k以上），而普遍大學生搵15k都買唔樓既社會

VS

一個9成人係貧窮線下生活，只有0.3%人可以月入10000usd以上

其實上面個社會相對剝削感係更大，更易爆，只係通常個啲有民主可以用選票發洩不滿

因為政治學上最窮批係唔會識反抗

通常爆係社會之中出現嚴重相對剝削感

即係M形社會或者先讓部分人富起來

lm

北韓 所以冇反抗

「能者奪魁」

董建華 譚惠珠 劉江華 吳克儉 鼠王芬 鍾樹根 劏房波 之流，一干人等，請問邊一位有才學，係實至名歸嘅「能者」，值得「奪魁」，居高位，享厚祿呢？

一定要有 noble Vs Slave的感覺，才會爆

Why you are here ?

香港地，無事你

Yes,仲要班Slave二代有書讀知道自己老豆老母係Slave,自己都係Slave就會起來不願做奴隸的人民

係咪好熟面口

政府做成點其實個個有眼睇，之前無出口發出黎，呢次的學生一出黎，就200萬出黎示威，因為忍左好耐喇，自己就算唔係最窮都知道個社會既陰功，所以有得反仲唔出黎？

次撚次關愛基金同綜援果班拎哂，跨代貧窮階層完全無份。

黑警OT錢拎去派就解決曬貧窮問題

姓屈嘅，一定會咁做。放心

唱歌嘅買樓
聽歌嘅跳樓

娜娜做雞，脫貧上岸了。
真羨慕。